點解電話唔考慮要2.5頭

依家電話都係覺得3.5太大所以唔要架姐
改做2.5唔好咩？
反正係唔係都係要轉換

買granbeat

因為apple要掠水

其中一個原因係平既2.5頭耐用度非常低，原因好簡單因為幼好多，試諗下大部份正常人都係用幾十蚊到幾百蚊耳機，個插頭佔得幾多成本，兩野就會斷啦

另外一個原因可能係因為依家標準2.5頭都行緊平衡輸出標準，一般至少2000蚊以上DAP音樂播放器先有配備，即係二正二負極左右聲道，出面3.5插頭行緊非平衡一左聲道一右聲道一地線一microphone，而如果將個非平衡既插頭插入個平衡插口入面，就會燒機

另外係防水，analog信號輸出既耳機插口做防水成本高好多，digital輸出既lightning 同 usb-type c就成本低好多好易整，apple帶頭移除耳機插口已經係好難改變到其他廠商為防水而跟風既走向